耿爽指遭深圳行政拘留人士是香港公民

在北京，外交部證實英國駐港總領事館一名職員，因為違反《中華人民共和國治安管理處罰法》，被深圳警方處以行政拘留15日的處罰。

發言人耿爽表示，這名僱員是香港公民，他不是英國公民而是中國人，這次完全是中國自己的內部事務，不是一個外交問題，案件具體情況需要向有關部門詢問。

對於英方對事件表達強烈關注，耿爽表示，就近來英方在涉港問題上一系列言行，中方已經多次向英方提出嚴正交涉，要求英方停止發表不負責任的言論，停止插手香港事務，停止干涉中國內政，不要再說三道四、煽風點火、指手畫腳，英方對此是十分清楚。

cls

ON撚9

不要再說三道四、煽風點火、指手畫腳
講到口臭

領事館職員啊

呢條友講啲野都幾撚乞人憎 成撚日係到打飛機

等等先
香港公民=中國人？

又煎左英國一把，快手做野啦英國

香港人就可以俾中國拉，咁整逃犯條例做乜

擺明回應緊

英國佬幾時先肯捉返一，兩個中国高官啲仔仔女女， 俾啲guts 得唔得

一陣逼到英國轉bc就好笑

對於英方對事件表達強烈關注，耿爽表示，就近來英方在涉港問題上一系列言行，中方已經多次向英方提出嚴正交涉，要求英方停止發表不負責任的言論，停止插手香港事務，停止干涉中國內政，不要再說三道四、煽風點火、指手畫腳，英方對此是十分清楚。

Update下Bingo 紙, 唔該

佢幾時肯收皮

中華人民共和國治安管理處罰法

莫須有

終國做實事支持BNO 變 BC

香港公民就用返香港法律
佢憑乜鳩嘢送人中

條法例又話壽終正寢 唔洗通過已經光明正大拉人上去

牙爽復活

又想助攻

咪撚縮呀英國佬

中國就係睇死班垃圾英國佬唔敢做嘢，得把口

就算轉bc都無用，佢有香港身份証，佢大可以話中國不承認雙重國籍，佢無放棄香港身份証就係中國藉，外國不得說三道四

【眾籌 Google 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

英國佬快撚啲出聲

咀炮爽了一下

肯肯定之後會屈佢叫雞

大陸人橫蠻無理，枉做人類。

英國

我覺得英國佬會縮

係
由1997/7/1個一刻開始「中国人」既身份就由基本法被強加咗

唔縮就假

唔怪得香港政府同警察依家會毫無廉恥，對香港人冇愛心，仲殘暴到癲佐咁啦，共慘黨當道

呢頭英國有國會議員提BNO平權, 嗰頭強国就捉返個英國駐港領使館的香港職員, 又係呢D招數, 真係咁鍾意助攻?

痴線無極限真係
痴9撚線屌你老母

最後一段嘅意思即係話大陸行政拘留個外交官就正正因為英國干涉香港事務

係大陸政權先咁流氓

都冇講咩原因行政拘留人，係咪又屈人叫雞呀

試下佢屈一個美籍港人會點

香港永久性居民=中國人？

唔係, 係根據國藉法, 基本法附件三

FYI:

係被成為中國藉

轉佐bc的話會點

香港公民？

香港獨立咗呀？香灌得永久居民喎

如果佢係bno, 咁仲更加名正言順比bc

首先是支那人

佢嘅作風不嬲好串

正式宣戰

成個口交部都係

又未必嘅
但肯定會摷返佢某年某月喺深圳叫過雞

學老美拉孟公主

DKLM

鄰國柒少日得唔得
日日打埋呢d飛機煩唔煩

BINGO

日不落帝國講兩句唔該

我英國大可以不承認你中國國籍

無牙老虎啫

食屎喇

香港自由之書—賣卡投資國難五金發國難財Ver 2.0

Cls,恰英國恰到上心口

即係塔個香港人做人質去迫英國人跪低啦

真係得意

串先上到位
帶住5毛打飛機

我都覺得係同bno平權有關，大事館身份反而係煙幕

領事館職員=有BNO?

希望呢單野令到英國佬快啲醒 。

可以就咁拉外交人員？外交人員好似唔拉得

屌 直接送中 姐係叫香港人唔好返大陸姐

係
法律上你係中國公民

英國佬咁都忍到 老母俾狗屌都忍到啦

講咁耐，犯咗咩事先？

英國跪低含啦垃圾

究竟支那國幾時滅國

係唔係用回鄉證去支那？
冇Renounce支籍

又說三道四、煽風點火、指手畫腳

支那會唔會當外國出世既「香港人」係中國人

耿不爽

兩國交兵不斬來使呀緊爽

bingo中好多個喎

條友on99 ,三日唔埋就岀黎廢up

sorry 唔小心hi 到負皮

又亂咁捉人

桂民海拎瑞典護照都'首先是中國人'

On撚9

英國都已經唔想參隻腳埋黎
白痴共產黨係都要拉佢落水,真係Chinazi

有一點好奇怪
點樣決定 父母雙方或其中一方係外國定居

只有其中一方係外國定居，而本人係外國出世，先唔會被中國人

而家阿爽同華大媽梅花間竹出現

Boris Johnson 呢

佢唔識其他字啦

條友仔負責搧風點火

佢講晒啦

違反《中華人民共和國治安管理處罰法》?
點違反,係邊度違反呀,條例講咩嫁?

香港公民唔可以有外國國籍既咩

流氓式外交真係痴撚線

8.21 19:00-23:00 元朗西鐵站靜坐
8.23 19:00-21:00 香港人鏈
8.24 13:00 觀塘遊行
8.25 14:30 荃葵青遊行

黑警唔駛諗住洗黑底
五大訴求 缺一不可
光復香港!時代革命!

英國都係....

有班藍絲係度re-new BNO
真係屌佢老母

你捉人大使館職員同人講唔關英國事

係咪只要識得多四字詞語就可以做外交部？

捉返幾件，啲中囯高官就一定開始內亂。
不過英國佬而家啲行政手段好似今非昔比，
對住生番都仲係講道理， cls.
快撚啲黎多次八國聯軍啦

英國俾人踩到上心lu
估下佢地有無膽做野？ 我估就無了

屌 成撚日都要人提 我哋冇贏過啊！！！！
唔好唔記得721黑社會打人零拘補
唔好唔記得811個女仔永久失明
唔好唔記得琴日斬人𠴱個仆街有得保䆁
唔好唔記得伯伯俾黑警虐待
仲有好多好多唔可以原諒嘅事！
林鄭從來都冇回應過訴求 我哋hea條撚？
熱門𠴱到全部都係無聊post 我哋有冇面？
林鄭同黑警仲有中共恥笑緊我哋啊！
請不要重蹈覆轍！香港人唔可以再善忘下去！

屌
中國公民就殺左都唔洗交代？

又緊又爽

吊 有本事就捉英國人

老共一貫手法，先捉幾個人質先，就黎西方世界要兒向中國發最高級別旅遊警示

佢邊夠擔捉外國人啊而家

日落咗了

我諗外交發言人次次發表講話都係表現潑婦罵街真係得中國一個

係呀
個樣成日好串

神助攻
英國佬做人做狗睇呢鋪

香港無香港公民呢樣野，只有永久性居民

所以我前設係條大陸爛攤講錯香港公民=永久性居民

但以我為所知永久性居民唔代表中國公民

咁bno平權又關你支那人咩事？

返大陸消失左真係唔撚知 通報機制仲存唔存在

共狗話鳩人就得
人地話你就話搞鳩你內政

得罪都要講句
英國真係好垃圾
自己個員工被捉都做唔到野
我唔明點解會有人仲諗住靠英國幫手

仲有干預內政

呢幾個字真係無敵

唔知幾多中囯高官
最好成家捉去英國.. 千其唔好之後放返大陸就得
變種移民

係就仆街 事關情序上佢會變咗chinese national 英國想幫都會好難 會牽涉國際法問題

銅鑼灣書店都瑞典藉, 咪一樣"首先是個中國人"

佢話咩都得

睇來英佬比支那玩埋屎眼都唔會出聲

之前話檢討
唔知去左邊
當然政府就好多時講左唔算數
而家講咁多廢話都係未撤回就知啦

PUSH

求求英國解放真香港人

鬼佬香港住夠七年唔通又當中國公民？

他首先是中國人

係廢同縮骨呀

過幾日又拍片認罪
然後放棄埋英籍

外交人員有豁免權

刑事訴訟之豁免，可不受駐在國刑事追訴。
民事與行政管轄豁免，不受強制執行及處分、駐在國中央地方各項稅務之繳納義務。
證人義務豁免：無出庭作證之義務。

屌英國可唔可以出句聲啊

咁佢即係做左咩先比你用呢條罪拉
乜都唔講
總之就15日
擺到明砌

咁關你外交部咩事？內政部死咗去邊？

但佢比人捉嗰時都未開始吹bno平權風
不過正如英國講, 將bno轉bc關中國乜事?

根 據 《 中 華 人 民 共 和 國 國 籍 法 》 ， 「 中 國 公 民 」 指 具 有 中 國 國 籍 的 人 士 。 凡 具 有 中 國 血 統 的 香 港 居 民 ， 本 人 出 生 在 中 國 領 土 （ 含 香 港 ） 者 ， 以 及 其 他 符 合 《 中 華 人 民 共 和 國 國 籍 法 》 規 定 的 具 有 中 國 國 籍 的 條 件 者 ， 都 是 中 國 公 民 。

屌佢
我首先是人
但我沒有人權
This is China

愈黎愈顛

當年好似有段時間俾人提出反對, 唔要中國藉 (唔係100%肯定, 知道嘅朋友麻煩請更正)

我相信當時大部份人都唔知呢件事而被強加中國藉

今鋪真係要靠美帝

事實係 英國真係唔會理我地

而家明挑你機
捉一個係英國領事館做野既「中國人」關你咩事

公民佔中嗰陣好似似講過得居民

英國自身難保

唔講野串咀點會畀你做口交部發言人

老實講, 真係咁易咩
轉左bno有幾多人/家庭可以話走就走, 然後係英國維生到

所以一有英國籍, 最好去英國住一排, 之後取消中國籍.

垃圾政權，睇幾時滅國

擺明恰9英國唔夠做嘢
佢又唔試下捉美國人

就係想講呢樣野
應該要有其他條件先會被中國人

提早送終

縮到狗咁

日落帝國，折墮到要幫习大大含

e+真係反啦
冇得再推 一定要反左呢個邪惡政權先講野

屌佢老母,咁多國RE-NEW乜9 BNO

求美國捉返班中國高官美/英籍子女
再同中國講停止干涉美英內政，不要再說三道四、煽風點火、指手畫腳

睇下邊個傷啲

中華人民共和國治安管理處罰法

喂 其實係咩野黎？
莫需有？

捉蟲入屎忽窿！

件事咁多日
英國俾人恰到上心口都唔出聲

鍾意行政拘留就行政拘留，唔駛交代涉嫌犯咗咩法嘅！
仲話要幫深圳搞法治，無可能囉！

英國垃圾

英國仲掂就唔唔會還香港比中國

要睇英國今晚點回應

香港係高度自治 邊倫到支那賤種係到說三道四！

有穩定職業
供緊樓
有老有嫩
真係話走就走咩

拎定有保障都好既

係大6人眼中，中國人係一個概念，唔係種族/國藉既定義(但會比較以種族行先) 。所以基本上就算你攞外國護照，只要你係華人，佢都會話你係中國人。

另一方面，佢地又會要新疆人做中國人，但其實佢地又唔會認同新疆人係中國人，係佢地眼中，小數民族/港台一類人係二等公民，即係唔會當你係自己人，但你就要係我既人。

真係好on9

CCP on99

證明冇需要都唔好返大陸，一陣你放個屁都話你犯法拉鳩你

果班移民外國嘅中國人口中的強大祖國，就係咁撚樣
對住果班垃圾，你只要問佢 中國咁好 做咩入藉外國 做咩唔返中國住？ 即刻 1秒收撚哂皮，唔敢答

咩原因? 屈叫雞?

i don;t think so

好波 英國佬食屎啦 咁樣又送左中

有一點幾吊詭

父 母 雙 方 或 一 方 為 中 國 公 民 ， 本 人 出 生 在 外 國 ， 具 有 中 國 國 籍 ； 但 父 母 雙 方 或 一 方 為 中 國 公 民 並 定 居 在 外 國 ， 本 人 出 生 時 即 具 有 外 國 國 籍 的 ， 不 具 有 中 國 國 籍 。

如果我父一方係中國公民, 無定居外國, 母一方係中國公民並定居外國, 而我出世時係外國, 咁我係有中國藉定無中國藉？另外定居定義係咩？ 如果出世後回流, 又係咪唔算定居？

支支又真係好撚7串

我而家唔期望英國會做咩

搞撚錯

要原因？

偷精吿強姦

一早沒落左，奶共奶到跪晒
奶得就預左

雖然我都知新首相係奶共
但都唔排除呢個新痴線佬玩嘢架嘛

你都on99 宜家個問題係佢係領事館職員 即係佢唔係英國人就可以做鳩佢?

會話你首先係中國人
詳見桂民海
想放棄國籍既條件係 另一個國家唔承認雙重國籍
所以BC都冇用
利申 BC，想去宣誓

英國你今舖咪縮呀

人哋唔係流氓國家，要反擊亦唔使咁做，郁大陸喺英國嘅非法行為就得。

咁on9都得

我有BNO，你可以拘捕我了

係大陸拉

總之續咗一定冇壞處

有利用價值嗰陣咪中國人囉

Source:

咁大隻好牌大家都唔識上？呢兩日快啲將中英文版尋人啟事貼滿西九站，再要求西九站內地（香港的內地）口岸公安放人啦！大陸而家想搶先示威者一步放人，好怕變成外交糾紛。

//鄭文傑家屬證實其失蹤前從深圳搭乘高鐵返回香港，並正通過出入境關卡，意味著其過境與被拘捕地點為實施「一地兩檢」之港鐵香港西九龍高鐵站。該車站位處香港境內，但派駐深圳邊防與廣州鐵路公安人員執行中國大陸入出境管制與口岸區警務管理。

一位因工作需要經常往返香港與中國大陸的女士向BBC記者講述她被檢查手機的經過。

這位不希望透露其姓名的女士說，她在一處大陸關卡被公安抽查，警員搜查了她WhatsApp內的對話紀錄，包括她與朋友討論香港示威之內容。她本來已很擔心被強制檢查，因此預備了一台舊手機。

「我以為我把所有跟示威有關的照片都刪掉了，但他們連跟示威有關的海報、新聞都要搜。」

「他們看見我的手機裏面有這些，馬上就把一位便衣得叫了過來，把我帶到一個房間，然後問我的背景、職業，問我有沒有參加示威。另一個職員仔細的刷我手機的相冊，看看有多少張跟示威有關的照片。」

「我把我iPhone上的那些示威照片刪了一些，就沒想到它們只跑到『最近刪除』檔裏頭。那警員連那兒都看了，找到我有100來張示威照片，然後要求我都刪掉。」

「依我的觀察，他們每三個人就抽查兩個，形勢挺嚴峻的。現在我的朋友都不敢去大陸了。」//

//中國外交部發言人耿爽週三表示，領事館工作人員鄭文傑在深圳被關押15天。 耿說這個問題是國內問題，而不是外交糾紛，他說28歲的程是一名香港公民。//

#十二章單吊紅中

佢苯七用回鄉証過關？佢嘅身份若用護照過關中共唔會玩嘢！

佢地就係唔敢搞美國
所以貿易戰搞成年幾, 佢地都冇捉過美國人囉

今次佢地邏輯正確,
成班高官有中國護照, 唔提唔知仲有外國護照/身分證.
咁佢地同時有外國身份, 但都係中國人啊,
佢地一旦出事可以流亡海外, 但都可以留在祖國受罪.
香港人成日話香港唔同中國,咁全部變晒中國人就沒唔同啦...
反送中係個問題, 咁直送中就沒問題啦..

賤民支那回祖國受罪好合理啊,
鬼叫你走出領事館.

823見

你係英國搵到野, 決心落地生根就係
你取消咗中國藉, 即係冇埋香港藉, 返香港只係當旅客, 搵野做要搵公司簽working visa, 6個月要走一次

冇外國護照係手 但唔想共享中國榮耀
有冇得同immd申請退出中國國藉

罐頭四字詞
個個連登仔都可以做到佢個位

而家就迫住出嚟回應先出嚟講兩句
過兩日拍完條片先出嚟解釋

英國佬

要分開2件事睇

1. 97後香港人嘅"中國藉"係被強制賦予, 啱啱搵到相關資料:

from fb:
你知道原本香港人同97年後出世港人後代都會有英籍嗎？提返先，下面所講英籍並非今日BNO :) 。香港人英籍身份一直為中英談判期間一個重要議題。據英國解密檔案所示，香港行政局非官守議員曾於一九八四年二月上書倫敦，指出香港人希望可於主權移交以後，繼續世代保持BDTC身份，亦希望可以保持寫有香港字眼護照（即BDTC（HK）），希望倫敦可以代為向中國表達香港人意願。未幾，倫敦回覆指談判小組本原已將爭取港人延後英籍納入談判項目，雖然倫敦表明將盡力爭取，但亦警告指中國會予以反對，故倫敦提出後備方案 – 保留BDTC（HK）一切功能，但變改名稱，以換取中方妥協，例如British Associated Citizens（未有正式譯名）。如倫敦預計，無論BDTC後方案抑或換湯不換藥之後備方案，中國均不予接受，並表達中國對香港人國籍立場，即一切香港華人將於一九九七年七月一號自動附加中國國籍。為回應中國頑固立場，倫敦轉移以香港人有權與英國保持某程度適當地位為名，指出不可剝奪香港人英籍，雙方協商之下，中國將不承認此新英籍為正式英籍，只視為旅遊證件，重伸香港華人由此至此皆係中國籍，即使其人自出世起已因香港關係成為英國屬土公民（Ingrams，1952；香港前途研究計劃，2017）。倫敦對此表示諒解，雙方同意日後除於香港特別行政區及中國其他地區外，新英籍護照持有者將享有英國領事保護權利。雙方對新英籍協議，確應於中英聯合聲明備忘錄。

2. 中國藉
以我所知, 我地係可以去入境署declare放棄中國藉
如果你冇第2個國藉, 就會成為無國藉人士(stateless)

「說三道四、煽風點火、指手畫腳」
又bingo曬

屌英國比人騎到上心口

又證明中國人只蝦中國人。

屌 又係到老屈拘留人

但有外國passport但果個國家承認雙重國籍既話, 會唔會唔比renounce中國籍先

係。我問過入境處，揸三粒星身份證嘅香港人係自動被視為中國籍（無論你有冇申請特區護照）。假設你有另外一個國家嘅護照，想被視為嗰個國家嘅公民，你首先要去入境處申請放棄中國籍，但同時會冇咗三粒星，乜嘢永久居民福利都冇哂。

籍呀

btw無國籍會點？

強烈感覺呢件事將成為英國將BNO轉BC嘅轉淚點，依家分明睇唔起你英國，分明當中英聯合聲明無道，如果英國今次跪低嘅，我第一個睇佢唔起，全球都睇英國唔起，呢件事中國玩大咗，踩人踩到上心口，同個女起自己面前比人老強有咩分別，依家玩咁大分分鐘真係八國聯軍，英國玩多次鴉片戰爭2.0 4K現代版

我地撚係中國人
小心你用詞

好似係唔會俾你咁做，除非肯定你有新國籍。

即係如果英國派個居英權計劃得到bc既人做大使又可以首先係中国人?

推

英國佬都廢既，自己使領館人比人搞都可以唔做野，不如死L左算啦比人蝦到上頭殼頂都唔理

中國唔承認雙國藉
任何人係中國藉+其他國藉，佢都一律當佢係中國藉

有回鄉證，特區護照就已經當你係中國藉
好似有身份證都當係

所以唔好諗住移左民，拎外國護照就算
仲要取消香港/中國藉
如果以後要入大陸，就每一次都要拎簽證

Hostage has been rescued

佢唔係公事去大陸咩…

大把大陸人喺倫敦渣bentley法拉利。我唔信個個身家清白

brexit都搞到損手爛腳
得鳩閒理你大陸咩

班撚屌個個機械人咁

重點

支那已犯國際法

真心覺得港府先甘墮落 好多常識野都唔做自願去做奴才

除左入醫院, 其他有同都無乜分別

根本中共先話到事
但咁大鑊佢都冇得搞
搞散運動又搞唔到，唯有一路拖住

印象中入境處既話如果無其他國籍係無辦法申請放棄中國國籍

身家清白個啲應該都出唔到國，出到國個啲通常都唔會身家清白。 句野好撚矛盾，但又係事實。

但三粒星唔代表係永久性居民
即使無左三粒星應該按道理唔會令到你失去永久性居民資格

入境處係咪玩野

口交部呢類拋書包式真係你唔厭我都厭，夠疆就直接出兵

痴撚線

是不是有10萬個英國護照名額可以申請？大陸人有香港身分證都可以申請嗎？

係...所以要捉痛腳應該唔難

叫雞比人捉到

岩岩睇左immd網頁 要有正當理由 呢D即係任佢講

人家同時是英國領事館的人，等待外交風波吧！

6月已經開始講

7.21 白衫單野, 黑警早過MTR知喇.

呢個知 奈何呢d 常識野理論上唔洗教都要識做

Upgraded to "香港公民", not just resident

Good good

所以即係香港人被送中？

Cls

Yes according to CNN’s report:

原來人質

似乎睇唔到97前出世嘅人甩中國藉會影響永久居民身分喎

美國又干涉你，英國又干涉你，總之講親人話嘅，你中共都聽唔撚明，唔撚聽人意見仲要鬧返人轉頭不如你個国家接撚埋算啦咪撚俾外人接觸啦屌你老母死支那賤畜

你首先係中國人d fd
你首先係香港公民

冇另一個國藉唔會比你declare ga

送中條例 先行示範

唔好意思,借一借位

[推Post啦屌你]824!觀塘要人 824!觀塘要人 824!觀塘要人

以前讀歷史話清朝點犯國際法又斬來使etc.，估唔到而家會親身見到
中國人真係百幾年都冇進步過

中囯人拎左英國籍，咁已經自動放棄左中囯籍，咁英國佬都係捉返自己~ 英國~公民黎 慢慢審，其他囯家都唔可以說三道四。不過英國佬做開紳士 ，應該都唔會咁做。

如果英國俾人搞到領事館職員都唔做野......bno 真係可以死左條心 廢到踩到上心口都唔反抗

唔係點叫梗爽

「中國公民」係一個詛咒

爽死啦

強烈建議有外國國籍真香港人
快d去入境處取消中國國籍

即係用桂文海條橋

李波英國公民咪一樣首先係中國人

口交部番支那口交啦

英國佬垃撚圾

完美演繹送中條例

口交到就嚟變口爆部，成口精

錯哂。大把鬼佬都冇中國國籍，又咪一樣係永久居民。

上面有巴打問冇國籍會點。

最易理解係，你冇得再拎特衰，轉而拎簽證身分書（即係綠色個本），你去邊都要申請簽證。

笑撚左出聲

根據國籍法係，但係香港有少少特殊，你唔去申請放棄，佢仲會當你係中國公民。

根本d人誤會左
取消中國國籍，同香港永久居民身份完全無關係

平時通常一個一個單獨用
今次三連擊

821元朗，823死線+人鏈，824觀塘，825荃葵青，831民陣
全面批鬥警犬及其家屬
㩒錢/換美金，經濟制裁中共825荃葵青,831民陣

唔難理解。

我試過係機場比人大大聲問點解鬼佬可以排永久居民過關

好多人將永久居民=黃皮膚。

未利申：移記人

未必嘅，今次美國吹晒雞咁
盟友嚟講，揀中国唔揀美國，就真係日落帝國喇

🤔唔覺得有拎過咩福利，人工低，樓又買唔起

大把外國人係香港永久居民，咩福利都有

中共冇當過中國人係人，係工具，係畜牲，稍有血性嘅人都唔會命令軍隊揸坦克碌敵國平民，何況六四受害者係真心愛同胞嘅平民

或者真相就係李鵬收美國佬錢命令軍隊屠殺自己人民以便抹黑中華人民共和國人權，希望共匪證明畀我睇，我幫佢哋奶閪都得

英國佬真係好廢

領事館職員嚟，同埋香港有雙重國籍，雖然唔知佢有冇英藉

認真，如果拎回鄉證過關，一律當中國公民

與其搞bno平權
不如買個國籍仲實際
我朋友以前買左個柬埔寨籍
兩萬幾搞掂
另一個朋友買左個唔知咩非洲國家國籍
都係三萬幾

攞左國籍第一件事係去入境處取消支那國籍幾鳩爽

香港公民關你中國蛋治

當然前提你唔會踏足鄰國，如果唔係要用簽證入境幾鳩麻煩

只恥爽真係自己以為係天朝，咪又一係極權政府

要係twitter廣傳呢單野
俾英國人知道自己俾人烚到上心口
傳到佢舉國反中

唔係英國公民而係香港人 就可以俾大陸拉呀？ 痴撚線

美國幾時拘留在美蝗蟲

想問下我有其他國ge護照
咁重係咪中國公民

桑德斯指遭加拿大行政拘留人士是加拿大公民

支那準備好八國聯軍2.0了嗎？

中國唔想英國用保護bc公民為藉口介入香港

呢d 國家隨時係高洗錢風險地方, 到你要開戶口/做按揭就唔方唔爽

香港人令BC理論上係香港都係不受英國保護
因為佢assume你有公民權利既地方會保你，英國係唔會理
不過會唔會用人道原因介入我就唔知la

你香港人開戶口做按揭使咩係中國人呀？

push

到底嚴正交涉係乜撚野黎,從來都冇話有咩交涉結果

ching, 英國唔係北韓

又唔見佢話劉亦菲個啲外國國藉嘅前中國人外國勢力說三道四？

日日都自己秒打臉唔痛嘅咩？

死中囯人不嬲係咁賤架啦

十六國聯軍

恥夾又俾位我地入
大家快d做文宣俾英國外交部

只有中国国籍 中国公民

冇香港籍 冇香港公民

除非中国承認香港獨立

佢好似無大六户籍，老老豆豆，香港人就可以亂拉，大六禁7勁做咩要驚九美國，屌佢老母開拖嘛，廢物

唔係經常話移民就成為二等公民？香港人喺香港作為一等公民，所受待遇比外國籍人士更差、更無保障，實際上係幾等公民？

第一等：蝗
第二等：南亞裔
第三等：真香港人

取消中國藉，仲可以保留香港永久性居民

如 果 申 請 人 選 擇 退 出 中 國 國 籍 ， 可 能 會 對 他 ／ 她 的 香 港 特 區 居 留 權 有 影 響 。

申 請 人 可 繼 續 享 有 香 港 特 區 居 留 權 的 情 況

如 果 申 請 人 符 合 以 下 條 件 ， 當 其 退 出 國 籍 申 請 獲 批 准 後 ， 他 ／ 她 將 繼 續 享 有 香 港 特 別 行 政 區 的 居 留 權 ：

(a) 申 請 人 在 1997 年 7 月 1 日 前 已 擁 有 香 港 居 留 權 ， 及

他 ／ 她 在 緊 接 1997 年 7 月 1 日 以 前 在 香 港 定 居 ； 或
他 ／ 她 在 緊 接 1997 年 7 月 1 日 以 前 不 再 在 香 港 定 居 ， 但 在 自 1997 年 7 月 1 日 起 計 的 18 個 月 內 返 港 定 居 ； 或
他 ／ 她 在 緊 接 1997 年 7 月 1 日 以 前 不 再 在 香 港 定 居 ， 但 在 自 1997 年 7 月 1 日 起 計 的 18 個 月 後 返 港 定 居 ， 而 且 沒 有 連 續 36 個 月 或 以 上 不 在 香 港 。

如果香港係一個主權國
肯定會拉返五十隻七日鮮上頭套遊街回應下

一般中國人喺中共眼中都係低等人種，所以之前北京毫不留情清除低端人口，個階級應該係咁：
第一等：當權派系
第二等：旁枝派系
第三等：外國公民（可能引發外交危機，仔細地位視乎國際影響力）
第四等：中國華人（實際上包括香港人）

林維喜

屌你老母

如果唔係居英權計劃嘅BC係可以去入境處退中國籍

香港國公民?

仲要係領事館職員 對佢地黎講就好似係黃金機會咁 又想靠嚇大我地

我有見過已移民加拿大、美國、既移民成功申請放棄中國國籍。

而且，中國國籍法並不承認雙重國籍，以你所提出既例子就已附合「另一國家（即中國）不承認雙重國籍」。

Pish

你係度講咩？咩撚野係香港籍？

中國籍同永久居民係兩回事
中國籍同永久居民係兩回事
中國籍同永久居民係兩回事

香港咁撚多非中國籍鬼老，好多都係香港永久居民。佢地全部都唔洗簽證留港。佢地入境都係香港居民，唔係遊客。

再講，工作簽唔一定係6個月一次。

你知唔知你講緊咩撚野

但本passport冇分別架喎佢點知

可以叫你攞入籍證書

英國佬縮撚硬

退出咗中國國藉之後仍然可以保留永久居民身份 之前派6仟元照袋。

利申，藉已退

要1997 7 1前出世?

五眼聯盟幾時先肯聯手對抗全球最大恐怖組織

強國曲線推動BNO平權

有咩具體作用

就萛有都無用

1. 首先是中國人
2. 佢話你係中國人你就係中國人

記唔記得李波揸乜護照

是未住3年可以令果份

就萛九七後出世，如果通常居港人士(如工作或讀書)滿七年的外國人也符合資格申請香港永久居民資格(Rights of Abode)，當然批唔批又另外一回事。

就萛唔批或獲得永久居民資格後離開香港超過36個月，即失去永久居民身份，會被down grade 到Rights of Land 仍然可以自由進出香港或定居香港。

根據中華人民共和國國籍法（另根據基本法，此法適用於香港），中國不允許中國公民持有雙重國籍。如中國公民持有外國護照，該護照在中國地區，即港澳台，屬旅遊證件，並不享有領使保護權。

所以先出左「首先他是中國人」呢個說法。

當然，中共呢d打橫黎，佢話「你祖宗18代有一個人係中國人，所以你都係中國人」都得。

一個國家外交講野都可以咁似小學生鬧交發脾氣
係咪得中共先做得出

八國聯軍打9中國喇
我地香港人全部歡迎

就係咁僕街

其實基本法附件係默許左香港人嘅雙重國籍
中國範圍內冇另一個領事保護權係國際法,不過最終都係睇拳頭,如果係美國國籍,美國肯定話知你,中國一定要交人

如果真係唔認雙重國籍,應該會有法例迫你成年個時二揀一
結論就中國屈香港人係中國國籍,目的都係想玩殘你個時冇外國保護啫

所以佢先話外國護照唔比你有領使保護權囉。

係香港，雙重國籍太多，香港本身個地位都好特殊，所以佢地先唔強制執行單國籍，默許你有2本以上護照。

但係唔比你有領使保護權，只承認你個本係「旅遊證件」，字面上就係話你只有中國國籍，因為一般你手上持有既外國護照係送埋領使保護，佢唔比你有，咪就係好似巴打你咁講，屈9你「冇其他國籍」，到時你出事，你唔好諗住「外國勢力」會幫你。

最後都係返返去個句：首先你是中國人。

真係cls

中國加油!

基本上拎完外國護照就要renounce中國籍保平安？（但居英權計劃拎bc就唔得）

我覺得對住中共呢d打橫黎既，可以做既野就係儘你可能保住自己平安。至少佢個句「首先你是中國人」可能會講細聲d....

冇用。佢用回鄉証就係中國人。

國際法嚟講就唔係嘅 不過中共講咩法律吖

On撚99

香港身份證唔係國籍，特衰護照先係

訓醒未

英國佬最奶共最仆街

你研究下先啦

認真了解下個身份問題

你地打咁多字卻忽略左被捕人士9成9係用回鄉證入境，主動以中國香港人身份進入中國，呢件事應該無觸及到雙國籍問題

你估特衰護照咩
共產黨鬼知你揸bno定美國定巴西護照

轉個頭隔離屋個阿叉又唔係中國人

香港人無得用visa入境，因為係中國立場你已經係中國藉

哦？咁你研究成點呀
討論過n次都仲有人唔清楚